國際媒體陸續刊登陳浩天FCC演講報導

BBC
How China's ire put global spotlight on Hong Kong activist Andy Chan

A lunchtime talk by a little-known Hong Kong political figure has drawn global attention to China's influence on free speech in the territory.

CNN
'China is an empire': Hong Kong independence talk held amid protests

A hotly anticipated speech by a pro-Hong Kong independence activist went ahead Tuesday at the city's Foreign Correspondents' Club, amid government pressure and protests by pro-China groups

New York Times
Talk on Hong Kong Independence Goes Ahead, Despite Criticism

The head of a political party calling for Hong Kong’s independence from China said Tuesday that government efforts to ban his group were a sign of eroding freedoms in the city.

CNBC
In a speech that Beijing tried to stop, Hong Kong independence advocate lashes out

A pro-independence Hong Kong politician whose party is under threat of a ban lashed out at China in a closely watched Tuesday speech, drawing immediate criticism from local authorities.

Time
Just Who Is Andy Chan, the Leader of Hong Kong's Independence Movement?

Andy Chan knows not to confront his harassers. Sometimes they follow him on the subway. Sometimes they follow his mother. Sometimes they show up at his front door or across the street. At other times he’ll have no idea he was even followed until an article about him runs in a local tabloid.

Reuters
China condemns HK press club over 'separatist' speech by activist

China’s Foreign Ministry had urged the Hong Kong Foreign Correspondents’ Club (FCC) to withdraw its invitation to Andy Chan, a founder of the Hong Kong National Party, part of the city’s nascent independence movement which is now facing a possible ban from authorities.

The FCC pressed on with the event. A number of Reuters journalists are FCC members.

Bloomberg
China Warns Hong Kong Journalists’ Club After Activist Speech

Quartz
The “father of Hong Kong independence” keeps adding fuel to the fantasy of breaking away

The Straits Times
Rival groups rally outside Hong Kong press club over activist’s speech

仲有
Financial Times

Fox News

The Guardian

Fox
Activist compares Beijing's rule in Hong Kong to colonialism

Channel NewsAsia
Hong Kong activist to speak at press club on Tuesday, despite Chinese pressure

朝日新聞
香港独立派リーダーが講演 中国側が中止要求するも開催

時事通信
香港独立主張、本土派代表が講演＝言論の自由で論争、中国は中止要求

大量五毛已經滲透晒外國論壇

自由時報
陳浩天：香港獨立可帶來真民主

班騎呢怪廢中越出黎示威，越令單野多人睇

La Croix
Hong Kong: un militant de l'indépendance attaque Pékin dans une intervention controversée

RFI
Hong Kong independence activist attacks Beijing at press club talk

Le Figaro
Hong Kong: manifestations en marge du discours d'un partisan de l'indépendance

「愛国」人士幫手宣揚港獨

多謝保安局，堡主條針

京都新聞
香港独立派、記者会で講演 中国「絶対許さぬ」と非難

云伯依家應該酸到穿胃

The Guardian

Hong Kong activist decries 'colonial invasion' in defiant speech
Andy Chan makes speech to foreign journalists in defiance of Chinese government

香港独立主張、本土派代表が講演＝言論の自由で論争、中国は中止要求

已經有日本人討論緊

主要都係話今日香港 明日台灣 後日沖繩

支爆，便是港獨之時，重新回歸西方世界

要港獨而唔係講毒
就要令到支那爆煲！
喺唔俾人的番上去嘅情況下
盡力向大陸宣揚反共思維
緊扣貿易戰加強煽風點火
要同大陸割裂
就千祈唔可以忽視大陸

香港立國，梁震英應記頭功

半島電視台
Hong Kong activist renews calls for independence

港獨撚又可以打飛機！！
香港即將由美軍進佔下成為獨立國家！！

Quartz同Straits Times

The “father of Hong Kong independence” keeps adding fuel to the fantasy of breaking away

根本佢同班愛滋頭存在係港獨嘅議題
震英唔講根本冇人知也冇人理咩浩天
又或者震英想轉移5000萬單野

全世界都報緊！

我好似仲見到在日支人響度鳩up

梁狗

FOX同GUARDIAN標題最靚仔

陳大總統
梁總理
關元帥

港獨正式進入國際
多謝中國外交部恐嚇FCC變相宣傳

寂寂無名到突然沸騰

連登好憎嘅泡菜都有

韓國日報 (每日發行超過1M份)

(註：홍콩 = 香港)

恭喜港獨正式成為國際議題
多謝梁振英

不嬲都有
長期係到洗板鳩嗡話琉球獨立有理

五毛最愛滑坡謬誤

Just Who Is Andy Chan, the Leader of Hong Kong's Independence Movement?

A statement party
It has to be said that the flames of Hong Kong separatism are not likely to be sparked by a man like Andy Chan. The HKNP infuriates pro-Beijing figures but local activists deride it as a “statement party,” because it mostly issues communiques instead of taking action. Neither has the charisma-free Chan made any substantial impression on the public or the media—at least not until the Hong Kong government’s attempt to cancel his FCC speech shoved him into the international spotlight.

西霉噁心到呢
成篇野都係到眨低人

個記者問 if u die tomorrow...已經知韓國好想隊撚死支那好耐

負評嗰個係五毛傅振中JR？

佢地好多係 pro-china

係香港做野, 好多支那free pussy埋身

Time 嗰篇讀到尾直情係人格謀殺
同文匯報冇分別
但係其他都唔錯，尤其CNBC

看似好笑嘅問題,韓國人最清楚,獨裁政權嘅對手真係會做得出

反正Time響我眼中而家都係左膠fake news

Twitter 熱門首位
「Andy Chan」

香港はシンガポールのような都市国家として独立しなければならない。

香港必須像新加坡這樣的城市國家獨立。

香港人は大陸の方とはだいぶ違うカルチャーだと思う。

我認為香港人與大陸的文化截然不同。

真係會殺人有乜咁出奇

覺得「好笑」既人, 係活係幸福溫室中, 所以佢地會信戴妖既ON 排排坐

ugl 同禮頓就一定係燒到正一正，話無關係都無人信。會唔會唔需要好硬直既證據，而係將佢地關係合理聯想？keep住燒佢，等佢忙於拆彈。

但連蘋果都唔追擊佢就唔合理。與其報導外國傳媒點影響國際社會，不如做低689。大政治運動好多時都係做低政治人物做地標戰。之後就會夠能量講數同爭取訴求。

出奇地CNN不朽左膠，但係今次報導ok
係Time唔知點解大公報上身

屌支那hack鳩左FCC網
hacker全部千秋世世做權貴慰安婦私家雞

Time係pro黃之鋒

後者不嬲就反港獨, 可能之前打晒毒針都未定

見到已經好感動
堡主準備左咁耐 打壓左咁耐
終於有機會發揮 今次演講表現得好好
真係好有歷史性

各大報導下面嘅回覆都有唔少5毛

呢個真
幾難得見到CNN同FOX都同一條LINE報新聞
不過TIME都唔係第一次咁樣用報導玩人格謀殺
上次TRUMP都一樣用同樣手法
呢報野真係閪到無朋友

堡主肥左好多

林鄭準備俾人照肺

statement party 呢D term 明顯係有香港賤人去打定毒針啦

網軍
唔係講笑

大陸唯恐天下不亂

堡主

唔知大家當年有沒睇 獨派第1 次集會，
我知道係最後一次，就好似今日演說咁，可能亦都係最後一次。

希望將來香港人讀Hong Kong history 既時候要重溫呢段演講

港獨之父 梁振英

啲嘢明明就係連登仔所講嘅，然後你哋話人哋西霉 聲明黨呀，笑人哋好話咩滲透政府呀，無計劃呀，全部都喺連登睇過

Neither has the charisma-free Chan made any substantial impression on the public or the media

鳩up唔使本

陳云根呢？

連英國外相都比支那間諜雞俘虜何況啲濃閪西霉記者

agger

有啲我知道佢係獨派支持者就唔同佢地計較

不過嗰啲平時扮撚晒獨派，關鍵時候就幫飯民護航含撚拉票就不了

原來當日肥彭冇講錯，真係要唔勇武先得外國支持

當然勇武同唔勇武係當時來講可以同步進行

推

原來做記者同係連登forum講野係同一性質
merdia

推 香港建國

malcolm x
martin luther king

“China is an Empire” 呢句最精警，食正宜家西方醒覺要圍堵中國條水

我想問點解FFC忽然會搵佢演講

冇中共加香港政府打壓下邊有咁多傳媒會採訪

689真係功不可沒
次次都係佢最快索到浸港獨味然後發大件事

香港之光

文有浩天 武有天琦
真正各有各做

香港で独立主張の講演 中国「言論の自由の乱用」と非難

然後一大堆五毛話武又唔work 文又得把口
上面都有幾隻扮曬野想洗白自己

國屍個FB 呢幾日成陣酸味

真正港獨之父

沖繩點解？

政府今次柒到不得了, 由佢鳩up人地當佢傻仔, 你依家搞到佢被迫害民族英雄咁

上嚟噏得即係有人真心咁諗，傳媒唔可以代表嗰啲人講？？

今鋪真係多謝689
唔係佢 我諗好多人都唔知咩係民族黨邊個係陳浩天

英國媒體有咩反應
堡主講到明英國應該做d野…

洗撚5毛咩，過去政事台都一大堆雲伯支持者係咁講咗n年

沖繩pro支那知事上星期GG

多謝港獨之父689

Fake New Media

唔係保安局封殺民族黨都唔會去到呢一步，而家全世界都識民族黨陳浩天同港獨

唔知下一步會點呢 好興奮啊我

不過之後既打壓應該愈嚟愈嚴重
廿三條加速立法加上用反恐做藉口限制出入境

Hong Kong independence 響遍國際

Quote 喞唔quote啲 後面嗰句已經話 at least not until 個fcc speech, 事實係堡主未有港獨之父同啲膠官亂吠之前，根本10個人都唔知有2個識

今次真係照晒邊啲西方媒體有間碟

小膠子巴打已經交過手
西霉個班畀支那臭西食住日日枕邊思想入侵
陰道攻勢好難擋，早年澳洲出文屌柒港人限奶已經明白西霉係幾傻幾天真

五毛噴精聽到出晒水

得啦得啦你鐘意啦
原來傳媒係可以咁樣biased地報野，學到野

所以好彩有侵侵上台
明屌班fake news

話689係港獨之父 曲線個啲我明

但好多唔支持獨立既香港人 主要係黃絲 就認真地視689係港獨之父

但港獨絕對唔會多謝689呢類人

就算無689 依然會有其他親中奶支者出黎講野

只係因為條友做過特首 而家做政協副主席 但條友做咁多出位野都係權謀上位

根本唔係關心咩獨唔獨立 佢要做比上面睇姐

而港獨係反抗中共殖民既必然結果

達至港獨之前 一定有好多泛民呢D人雞咁叫話唔要港獨 唔好激嬲中共

佢地係度阻住香港人行正確方向

直頭做得香港獨立宣言

pro乜china吖
Trump話咗畀大家知全部都係間碟

禁止民族黨運作呢單野已經唔少人識

支那死撚出香港!!!

唔係講笑，成日笑天哥係 “聲明黨”

今日俾佢講下講下上哂國際新聞

Bias去去持就得，question 佢動機就唔得

美國第一個俾錢（俾緊錢）支持香港獨立

好心共產黨唔識玩政治就返屋企玩賓周啦

變左孫中山,Self-fulfilling prophecy

有線新聞今晚奶共

愈打壓 就愈多人關注
之後就愈多人討論
距離獨立又邁進一步

其實佢理念講得岩，香港要似新加坡咁獨立先有將來民主，大陸好香港一定唔好
可惜大陸唔會俾香港咁做

你掉轉到呢
沖繩喺歷史上曾經以中原政權爲宗主國
沖繩係歷史上曾經係中原政權嘅藩屬國

難得攞到國際媒體attention，獨派唔好好發展論述就嘥晒。孫中山都有三民主義同建國方略啦。

反對黨/分離主義黨畀唔到人民睇獨立之後嘅光景同前景，註定失敗。

要將Trump Twitter開notification

大家可以睇埋bloomberg 對陳浩天既採訪

浩天終於可以將香港獨立向全世界宣揚
唔再係啲大中華膠販民之流嘅廢話

中共對內嘅政治就叻 對外就係碌撚咁廢

中共依家搞鳩FCC 真係等如幫人宣傳

唔洗再覆班左膠泛民 真係好開心

不過都要多謝佢地比試練機會堡主
今次先一可以一響成名

痴線好感動

n年前雨革上晒外媒
班左膠都打晒飛機

順道宣揚埋自己既和理非

今日堡主叻仔，終於將獨派推到去呢個層面

成單野 班香港共狗都on99

咪鳩理佢咪算 走去屌記者做乜 一屌人地梗放你上枱

今次堅做得好

見到班五毛惱羞成怒就好想笑

總統

今次獨派真係贏晒

睇到好感動
一定要有下一步

民族黨走出香港

至少啲鬼佬知香港重有人努力緊想要港獨...

做咩都好 要趁勢上 而共中共明顯喺國際處於劣勢

不嬲都話,敵人讚你,一定係做左傻事
相反,嘲笑你,踩你嘅話,方向應該冇錯

香港獨立！

保安局局長，689，全部都係堡主條針

都有機會係咁
我本身都唔知呢條友係乜水
比班五毛唱左幾下
我就留意左了

就係中國人迫得太緊,個個打份工驚出事就急住表效忠,咪弄巧反拙

好多支那狗出哂黎開工

支爆之後無錢收架

唔值得可憐
成班狗咁衝出嚟護主
驚死唔做到嘢就會被遺棄咁
樣衰

題外話：韓文字真係好撚肉酸

講真呢啲角度寫文真係好小家

Trump Twitter

一定要同trump trump講

天哥都叫同學生派下傳單
係籌返黎ge錢

飯民唔同啦
收中小學錢講talk

香港獨立

最on9嘅人先會搞記者
Trump有版你睇

無論同唔同意佢講嘅野都好 都應該要捍衛言論自由

美軍來了，

多謝你 多謝你肯為香港發聲
小心人身安全。

Twitter 啲人講野幾正

大家加油

天哥

其實想講原本成件事係冇乜人留意嘅 但今鋪真係多得梁振英同埋外交部宣傳 先令到啲人注意呢件事 真係要多謝佢哋宣傳

689又跣鳩淋病

真心敬佩

好感動 香港之光 推

呢句勁攞命

剛剛 match 哂中國威脅論, CY 搞大件事真係

時機唔錯

外媒咁樣做神法
大陸會殺一儆百
條友實變政治犯

國師同熱狗 一個出口遁一個懶係做領導者魚革叫人衝自己留返係馬路食花生 呢啲粉皮應該酸到爆

堡主個soundbite

獨到立個秦檜像俾佢又點話

出哂名後可以隨時fly去歐盟博政治庇護, 瑞士, 瑞典, 荷蘭任簡, fatfat了

你都可以架
有人理你先講啦

Andy Chan

德文新聞

唔撚見你做得到既?垃撚圾

wake up

完全係
遲唔出早唔出
兩條友夾撚定咁

印度都有

難怪一早就blocked
葡萄呀支那雞?

有好多可能,可能根本佢睇唔起你,覺得無所謂,事實上689做特首時次次玩大佢都係咩事都無,
香港人比佢撳住0黎打

又可能佢因為某d原因需要炒大港獨,例如炒大港獨之後立惡法,
又或者借打港獨上位,
又可能養港獨勢力備用,國際形勢有變需要獨立時就搶頭啖湯

今次真係多得689

就黎中秋突然諗到第日可能真係要用月餅黎傳遞訊息

總之今次上左國際舞台人身安全唔使擔憂

金奶滴？

勁

D五毛回覆

時代已經支那化

好老實
三子
天琦
天哥
邊個唔係港共自己推上枱

尤其天哥
個黨你唔到佢都自己摺
自己人都笑9佢聲明黨
點知on99就佢打壓佢
促成左今次國際事件

港共啲人係冇腦定明踩暗撐

Hack 9 FCC 個網有鬼用咩

只係證明左人地做嘅野係冇犯法

time之前搵果個o靚妹想做鳩侵侵點知比人踢爆fake news已經柒晒啦

Toronto

Activist compares Beijing's rule in Hong Kong to colonialism

Turkey

Pro-China groups protest at Hong Kong press club over 'separatist' speech

呢次演講今次真係名留史冊了

支共今次牙痛咁款嘈得咁大聲就正正係因為呢個議題已經引起外國記者關注

689

689 果然係港獨之父

但係寫文果位係PUSSY黎...

支共咁撚無恥，點會理世界點睇佢
你要支共理你只可以好似侵侵咁打撚柒佢

Chicago

Hong Kong Independence Activist Calls China An 'Empire'

佢係Hong Kong Free Press記者嚟

其他國家

PS. 南早係大陸野

those do not remember the past are condemned to repeat it

多人討論，企出來，香港才能進步！

咁又點？支那諜男女通殺

堡主琴日一次過將要講既野講晒出黎，仲要依家咁多外國傳媒都報導，有冇實則作用唔敢講，但起碼比外國人知道個真相係點，開咗個頭先都好

真係好多謝689 瘋狂宣傳

Andy Chan 出名了
全世界都識堡主

其實係咪應該將啲point整返個list？
有幾個外國媒體好食，例如「China is by its nature an empire」
仲有問答嗰時有句「Hong Kongers did not write the Basic Law. The Basic Law is not the Bible.」

其實而堡主琴日既英文能力，接受外國傳媒採訪 演講絕對唔成問題， 大家都識講reddit 比五毛強姦咗， 真相比支共蒙蔽咗， 依家開咗個頭梗係繼續落去。

另外呢排侵侵又搞鳩支那，歐盟又拒絕支那要求，我地香港當然可以提供下彈藥，負責助功

今鋪浩天真係做到嘢

獨派的KOL

有冇人知BBC件支那湖南雞Juliana Liu去左邊

咁岩而家贏國開始轉弱，係時候食住個勢

我而家bookmark左cnbc
學返d英文都係靠佢
仲有就係睇Bloomberg 同埋fox
cnn同nytimes 呢d新聞垃圾就唔會睇

睇隔離post話早幾個月辭左職

有沒人整多d point form 堡主 問答係網上/ twitter 可以流傳

隔離小膠子話Time篇報導真係有問題
將香港人寫做Han Chinese已經有古惑

又話香港人對中國人係racist
但係香港人又係han chinese
咁點樣樣racist自己個race
左膠

有冇辦法搵到背後係邊個灌輸啲泛民反獨術語俾佢？

Casey Quackenbush另一篇報導
最後都要講港獨少人支持

Independence in Hong Kong enjoys little support. According to one survey, 11.4% of Hong Kongers were in favor of independence, a 6% drop from the previous year

—With reporting by Aria Hangyu Chen/Hong Kong and video by Abhishyant Kidangoor/Hong Kong

Aria Hangyu Chen
Student Ambassador
The University of Hong Kong
2012 年 10 月 – 2014 年 5 月 (1 年 8 個月)

TIME真係變撚左fake news

消息指